[互動故] 中學追女仔 (3)

多謝大家支持開新post啦！

中學追女仔1

中學追女仔2

前言
李梓樂 一個擁有「學界陳冠希」之稱的男人。

可惜因爲自信問題，一直單身A0狗。

在命運的擺布下，他結識到不同的女性

到底他們之間會發生什麼事？Good Ending?
Bad Ending? Bed Ending?

看來只有選擇這一個方法。

記得比正評呀

會有些特別的短文在IG更新的

C

P牌正皮唔到

A

你拿一些栗米粒。

雖然你對眼前的龐然巨物有點害怕。

你閉上眼把手伸到牠面前。
希望不會吃了你的手吧。

但這時你忍不住笑了。

因為牠無牙的口令你的手有點痕。

牠吃完就以高傲的姿態離開。

原來也不是這麼恐怖。

本想在這裏繼續和駝鳥嬉戲一番。
「過嚟拍野啦。」
才想起這不是旅遊。

「好啦，咁依個駝鳥園呢。。。。。」你跟著稿背出的。

你要邊走邊介紹著，應該無法真正享受這裏吧。

而且有時不能1take過，用了不少的時間。

由中午拍攝到日落終於完了。

晚飯過後，去到酒店。

幸好環境也算不錯。
你住在101家希住在102，一牆之隔。

你洗了一個舒服的熱水。

都十點了，受時差影響的你已經很想睡了。
很快就睡著了。

突然有人敲你的門，你看一看手機，都淩晨一點了，到底會是誰。
——————————
你會去開門嗎？
A 會
B 不會

可唔可以睇吓係邊個先

係家希就A
唔係就B

a

A
會唔會有人半夜走嚟打劫呢

B

B 之前講明治安唔好

A 睇下邊個

到底會是什麼人？

你到門前發現沒有防盜眼。

你小心翼翼地打開門。
希望不會是壞人吧。

是家希。

「咁夜，做咩呀。」你有一點暴燥。

「我間房好似有野。」

看來她是想説有鬼吧。
「邊到有依啲野，早啲瞓啦。」

你想關門，但家希擋住了門。

「唉呀，我好驚呀。」
————————-
你會。。。。
A 關門
B 叫家希入你的房間
C入家希的房間視察一下

條女咁猖狂

c

b

粉紅切開都是黑

一時心軟了吧。

「入嚟啦。」是帶點不願意的。

家希馬上就進來了。

「呯」你把門關上。

「唉呀！」家希脱著鞋子就躍上了單人床。
「早唞啦。」

你無話可說了。你總不能搬開她的。

本生睡覺的你被人霸佔了床。
————————-
你會。。。。
A睡在梳化
B搬家希到梳化上
C躍上單人床

C惹人犯罪

你躍上了單人位。

當然單人床只供單人使用，兩人在床的話會十分迫的。

雖然你不知道為什麼自己會有這舉動。

是被奇怪的人控制吧。

家希轉身看著你，四目對視，而且為在床上。
這種感覺還真是奇怪。
————————-
你會。。。。
A沉默
B説笑話
C調情
D打開話題閒聊

D

B
想睇樓主啲爛gag

B
+1

B啦

説什麼能令她發笑了。
還真是難題。

「有三個人去行街，一個著綠衫，一個著紅衫，一個著黃衫。之後有人走去打佢地喎，但打完綠衫先打其餘兩個人，你知唔知點解。」

「紅綠燈？」不知道她為什麼會想起這個奇怪的答案。

「錯。」

「咁係咩呀，快啲講啦。」

你故意再吊一下他的胃口。
「答案就係，綠野仙蹤。」

「唓，無聊。」她説完就轉身背向你了。
雖然家希好像很嫌棄，但其他她就快忍不住笑只是不想讓你看到而且。

關燈睡覺吧。

早上六時，你比家希更早起床。
你發現你的手搭在家希身上，像情侶睡姿一樣。你馬上拿開手，幸好家希不知道。

接著，你重複著拍攝三天，走到不同的景點。而家希也因為聲稱自己的房間有鬼，一直不回自己房留宿。

所以事也看似平靜，直到收到一條訊息。

邊有咁多鬼 家希對主角有意思就真

家希腹黑？

屌綠野仙蹤

在收到訊息前。

如常回到酒店。
今天有些不同的事，家希買了一些啤酒到你的房間。

你到明叔的房間問「明叔呀，過唔過嚟飲野呀。」

「唔啦，對肝唔好。」很少見一個大叔會拒絕喝酒的。

你也不勉強他。

本生還想找camman的，但他們不在房間，應該外出了吧。

回到房間，電視播著足球比賽。
家希就在床上吃著小食。

看來今夜只有你倆了。

「飲杯！」其實兩人喝酒，氣氛也不會太差吧。

你也猜不到家希是喜歡看足球比賽的，而她喜歡英俊的尼馬，也懂得什麼是越位，已經很好的了。

「咁都唔入！」家希看得比你更為激動。

「叮」
希妍傳送了一張照片給你。
不知道會是什麼呢？

你還沒有看到照片再有訊息傳給你。
「點解釋？」
到底是發生什麼事。

原來。。
她傳送給你的照片是你當日在酒吧和家希接吻的相片。

你拿著手機思考著要怎樣回答。
————————
A「我都唔想。」
B「對唔住。」
C「點解你會有依張相?」
D「依個唔係我」

講對唔住就搞到自己真係身有屎咁
問點解有呢張相就發爛渣咁
話唔係自己

她傳送給你的照片是你當日在酒吧和家希接吻的相片。
狗仔隊？

A
英俊的尼馬滾桶洗衣機

屌
分手了

利申返:我自己中意C朗

+1

到底幾時同家希kiss左
睇返成個故兩次都搵唔到

第一個post既#609

Thx

利申返：我鍾意大衛斯華

A 解釋清楚

Lm

根本應該食咗家希佢
宜家嘅關係好似拖泥帶水，兩頭唔到岸咁

簽咗半年約 不如等多陣先中出佢

點解要等

如果想開心為什麼需要等

俾啲耐性

「我都唔想。。。。。」
主要就是想說整件事都是誤會。

但希妍似乎不太相信。

「喂，做咩唔睇波呀？」在旁的家希還未知道事情的發生。

當她知道後就把電視關掉了。
環境也變得安靜，像停滯了。

「當真係誤會，咁點解你果晚唔同我講。」再次有訊息的到來。

「喂喂！你睇下。」你終於知道為什麼希妍會知這件事。
家希把連燈討論區的一個帖子給你看。
「［突發］演員劉家希當街打茄輪！」

雖然不知道為什麼會是突發，但也無關痛癢了。

其實你知道再怎麼説，道理也不在你那邊。
——————————-
你會怎樣回覆？
A「對唔住。」
B「問咁多做咩姐。」
C已讀不回
D請教家希

請教一下家希吧。

「真誠道歉可能會最好。」
指可能。

「希妍，對唔住呀。知錯冇下次啦。」
你用錄音的方式，看起來會較真誠吧 。

而你在等待著她的回覆。

輸入中了。

輸入中 。。。輸入中。。。輸入中。
無了期的輸入中。

但你不能催促她。

五分鐘後終於送出了。

內容是說，希妍是能夠原諒你的，但她需要時間冷靜一下。

時間真的能沖淡嗎？
——————————
你的回覆是
A 「好，明白。」
B 「點解要冷靜？」
C 「洗唔洗咁誇張呀！」
D 「我都想冷靜下。」

咁咪啫係承認咗係真 解釋都唔解釋

等佢下咗啖火先解釋啦

今次係男主唔啱在先

A 然後食家希BB

慘 明明男主角被格硬錫 受害者嚟

我一路代入左吳海昕做家希
有冇人一樣

「好，明白。」

雙剔也變為了藍剔。
希妍下線了。

之後？就沒有之後了。

你拿了毛巾和手機就入了浴室洗澡了。

平時不侵浴的你，今晚你走進浴缸，希望能令自己放鬆一下吧。

希妍的IG有新story，你點入去看。

黑底白字，寫著「 仆街男人」四字。看來這次要哄回她的難度系數高達99.9999%

你把手機放在旁邊，把頭侵入水中。

你想起你帶了浴鹽來，今晚可以一用了。但浴鹽放在背包中。
——————————-
你會。。。。
A 自己出去攞
B 叫家希攞人浴室
C 唔攞

B 叫家希攞入浴室

我對家希嘅想像

「喂！」你故意説大聲一點，以免家希聽不到。

「做咩呀？！」家希用同樣的聲量回應你。

「係我袋到，攞包浴鹽比我。」

很快，家希就找到了。

她敲一敲門。
只把右手伸進浴室範圍。

輕輕一拋就拋入了浴缸中，就關門走了。

這是當然的，一包浴鹽怎會發展到其他地步。

你從水中拿起了它，加入水中。浴水變成了粉紅色，還真是少女風。

在侵浴的期間竟然在比較著希妍和家希，你掌摑了自己因爲你知道這種想法是不能存在的。

但和家希相處時好像比較自在。

一小時後，水都涼了，你擦乾了身體，換好衣服就出去了。這時家希在看電視，她正在看異形，原來她又是喜歡看恐怖片的。
—————————-
你會。。。。？
A 一邊喝酒一邊和家希看異型
B 把電視關掉，只喝酒
C睡覺
D 把和希妍吵架的罪責推給家希。

酒後容易會有親密行為

但和家希相處時好像比較自在。

咁當初男主為希妍煮的腸蛋同為佢學結他呢？

連登仔唔專一啦比番妍希bb比我唔想變羅志祥

希妍點可以輸比家希？

其實追左咁耐 一直都想問點解兩個名都要有個希字

冇咩特別意思，只係我私心鍾意個「希」字。

你坐上床上，正是家希旁邊。

你再為自己和家希開了兩瓶啤酒。

「飲杯啦。」

「你個樣十足十心事少年。」

你把家希的頭擰向電視。
「睇戲啦。」

其實異型這套經典，你看了不下十次。驚嚇的位置都已經嚇不到你了。

「哇！！」你旁邊的家希大叫著。
還以為她會不怕的。

電視裏的異型再一次彈出。
家希嚇得捉住你的手，應該是自然反應吧。
—————————
面對捉著你的家希，你會。。。
A 不作理會
B 推開家希
C 把家希抱入懷中

C 把家希抱入懷中

呢頭同條女冷戰，個頭就攬緊女

梓樂有冇搞錯

冇搞錯 比著我一早想飛佢

可能希妍同時間食緊洋腸呢

男主角要成魔啦

你看一看捉住你的家希。

你用右手搭上她的膊頭，就像Tom搭著希妍一樣。

只是你再做多一步，一下把家希抱入懷中。

讓她躺在你胸口上。

「你。。你做咩呀。」或許她被嚇倒了。
不過兩者比較下，異型更為驚嚇。

「你驚呀嘛。」你盡量保持著瀟灑嘅態度。

生於破碎家庭的家希應該沒有感受過這樣的關愛吧，她在你胸口上一直捉緊你的手。

不知道家希現在的內心想法是什麼。

而你的感受。。。。只有你才知道吧。

「終於嚇完啦。」仍然在你胸口上的家希説。

接著家希打開連燈在看「［突發］演員劉家希當街打茄輪」這個帖子。
下面充斥著這些留心。
「對唔住，係我。」
「我係家希男朋友。」
「臭雞。」
「唔知有冇扑到。」

再看下去會影響心情吧。你們也沒有再看了。

「係呢，你同你女朋友點呀？」

「冷戰囉，有排煩。」也算是你的心底話吧。

「咁你唸住點氹佢呀？」

「見步行步啦，可能唔氹，可能冇得氹。」

「咁我同你其實係咩關係？」家希問。
—————————-
A 同事
B 朋友
C 炮友
D 凖情侶

其實係咪得我一個唔想希妍同梓樂散……

「見步行步啦，可能唔氹，可能冇得氹。」

我係你嘅話就唸辦法飛去加拿大搵希妍跪玻璃認錯，唔好話唔幫你

唔係

李梓樂！當初你俾同學冼你入gay bar俾一大班gay佬圍住你、你係街頭不醒人事係邊個救你？係邊個給第一次你？

係希妍呀！！！

條女潛咗水幾耐

佢咁叫潛水？佢現在係加拿大呀！

唔信你問樓主

D啦

live咗 文呀文呀

「咁我同你其實係咩關係？」

「嗯。。。朋友囉。」

可能一直以來你對家希是出自朋友的關心。

家希留下了一個深不可測的微笑就躺回床上了。

「早唞啦。」

睡前，你看著頭上的天花板在想家希的微笑是什麼意思。

難道她喜歡上了你。

應該不會吧，她的追求者這麼多。
是多心了吧。

自從發生了這件事後，家希好像有意無意地躲開了。

以往在拍攝和非拍攝時間，你們都會有講有笑的。

現在你們不單不會坐在一起，話都説不多過兩句，還真是想不透。

當然家希也回到自己房間了，在房間時好像變得有點沈悶。

到了拍攝旅程的最後一晚了。
獨自在房間的你，打開了手機。
————————
A 上成人網站
B 聯絡家希
C 聯絡希妍
D 上連燈討論區
E 用交友apps

搵希妍啦

係我就坐飛機去加拿大搵佢！！

I want C!!

上一上成人網站吧。

你在互聯網搜尋了熟悉的網站。

但你卻要面對一道考驗你誠信的問題。

「你是否年滿18歲？」
—————————
*李梓樂只得17歲
—————————
A 我已年滿18歲
B 我未年滿18歲

「我已年滿18歲」
每個男人都會說的大話吧，而且還會説無數次。

按了後，正式進入了這個小電影的世界。

不論高矮肥瘦，任君選擇。

你隨便按入了一條封面不錯的小電影。

由按下播放到脱下褲子，過程不用兩秒。

也算是你的本領吧。

不停上下擺動著。

五分鐘後，你的精兵已經脫穎而出。

用紙巾擦乾淨後要做什麼呢?
—————————-
A再來一次
B聯絡家希
C聯絡希妍
D上連燈討論區
E用交友apps

搵希妍

搵希妍安撫佢，同埋約時間來緊去加拿大搵佢

條女同Tom扑左唔知幾多獲啦
綠帽唔怕戴 最緊要除得快

證據？
佢同Tom只係撘膊頭咋！！！

仲有梓樂被咀嗰單希妍冇屌佢已經係咁啦！！

睇唔透大家思維 前面攬完家希做咁多嘢加好感度之後又話只係好友去疏遠 而家又搵返希妍 到底揀邊個

利申:我冇選擇攬家希，始終如一(希妍)

家希留下了一個深不可測的微笑就躺回床上了。

佢擺明腹黑

畫公仔使唔使畫出腸
使唔使ig開埋live直播扑野
俾埋主角睇先至信

成撚日唔覆咪扑緊
正常人親戚病重講到就死仲可以咁開心

同埋主角老豆老母俾哂hints

「靚女就代表你有危機啦，競爭多，你一定要好比心機先可以留得住你女朋友。」

你不小心給他們看到Tom和希妍的合照。

你老豆又再次出聲「呵呵，綠帽唔怕戴，仲可以防曬呀。」

希妍的IG有新story，你點入去看。

黑底白字，寫著「 仆街男人」四字。看來這次要哄回她的難度系數高達99.9999%

女人感情事上有問題
唔會同對方一齊去傾解決問題

通常都係搵身邊既朋友傾
而呢個情境都肯定班朋友唱到主角世紀賤精咁
仲要有個情敵Tom疏擺

你講到好似所有責任都是係希妍身上
梓樂唔需要嗎？
明知Long D,唔唸吓方法去加拿大搵佢
比家希咀也唔好好解釋清楚
講到好似梓樂完全無需要盡男朋友責任
人吔希妍講到明唔覆同唔開心原因係婆婆想佢留在加拿大陪佢
唸吓當初希妍同家希認識男主嗰陣態度的分別
如果明知有潛在競爭而冇盡100%去爭取
咁 李梓樂
你算甚麼男人？

我有係選項上選擇去搵希妍
梓樂如果唔主動安撫佢嘅話……加上long d…嗰問題只會越來越大……

希妍已經好包容，冇介意梓樂同家希係電視上做螢幕情侶
仲想點？
家陣希妍發現梓樂同家希咀嗰張相……
難道是希妍錯嗎？

其實本身唔係準情侶多d人揀咩，點解最後變咗做朋友

師兄你好上心wor

有邊嗰好地地拍拖想散㗎……
同埋都只不過為希妍講句公道說話啫……

一世人流流長，總會愛上幾個人渣

睇故都係想開心啫，唔洗咁認真嘅

我都想開心，但見到咁嘅情況，我只能不得不講句作為男人應有嘅說話而已……

最快達到4票作凖。
不是用總數作準的。

循例説一下男主和各個主要角色的關係吧。

希妍 30/100 （情侶關係）

家希 55/100 （好友/同事關係）

啊晴 40/100 （朋友關係）

陳俊軒 40/100 （朋友關係）

John Wick 99/100 （戰友/好友關係)

聖人模式開啟了吧。

你在床上拿著手機，目的是什麼？你也不知道。

你不知道為什麼會打開了聯絡人清單。

你決定聯絡一下家希。

「Hello！大明星。」讚美一下她可以會有好效果的。

家希很快就看到你的訊息，同樣地很快就下線。

到底要受到多少女人的已讀不回。
還是每個女人發脾氣時都是這樣。

你下床穿上拖鞋，步出房間。

「確。確。」你走到家希的房間敲她的門。

「點呀，朋友。」

「。。。。」不知道為何你説不出話

「冇野我閂門啦！」
話畢，家希就打算關門了。
—————————-
你會。。。。？
A阻止家希關門
B任由家希關門
C破口大罵

三票d禍

一開始D很快就有3票，之後B反cup比D更快達到4票的準則。
所以是以B去續寫的。

希望樓主繼續努力寫故
繼續支持你

睇黎樓豬要開post分希研派同家希派就快講故變三戰

係呀 就快打架

簡直係cls

仲尼兄好耐無見

日日都係到

禾要家希！

可能家希有鳩咁就Super

有鳩？？？？？

你係到好重要，帶來不少歡樂

出曬名喇……

邊有呀 樓主先犀利

咁都要加埋你的功力嘛
簡直MVP

放小弟一條生路

多謝多謝

屌你咪撚呀……

有鳩SUPER!!!

我宣布……
2020年希妍vs家希
爭仔爭奪戰正式開始！

期待你的「金句」

希妍
家希
呃正皮

咁折衷的辦法就係一係兩個都要囉
SUPER

有負皮喎

如果想比正評又冇地方發洩的話。
可把正評給予本post！

正評俾樓主(因為p牌)

正評

依家先記得正皮

建議樓主寫去加拿大情節，太耐無也希妍的劇情

寫番希妍番香港都得

樓主
please~

宣示主權！！

如果去加拿大就正
坐飛機見到美女空姐
街上見到金髮美女
同埋可能又見翻老友John Wick
FF

在家希成功關門前的一瞬間。

你阻止了家希關門。

「做咩呀？」語氣是有點強硬的。

「未睇過你間房呀嘛。」
你步入家希的房間，四處張望。

十分不幸，沒有看到家希的內衣褲。
好吧，這不是你進來的目的。

「家希呀，點解要躲開我？」你坐上家希的床上後決定直接地去問她。

「冇呀。。。邊有躲開你。」

到底女人都在想什麼。

「你話冇就冇啦。」
你都不想再這個話題上糾纏了。
你只想你們之間的氣氛能夠放緩吧。

「咁。。你同希妍點呀？」話題再一次回到希妍身上。

「我不主動，佢揾我既話，我不抗拒囉。」語談間你表現出你自己好像不太在意，但其實。。。。好撚在意的。

家希坐到你旁「飛去揾佢！」

「下。」確實你被這個建議嚇到。

「有朋自遠方來，不亦樂乎。而個個仲要係男朋友，實開心死。」

這個建議可否實行仍是未知之數。

這夜你們兩個寂莫的人再一次無話不談，就像回到幾天前。
當然沒有發生任何關係。

其實我都欣賞樓主寫John Wick嗰part
一個打十個，開外掛咁

這趟拍攝旅程就此完結。

安全回到香港了。
待續。。。。

咁快拍完

攞人工

到時John Wick揸林寶接男主落機

我愛家希

家希In
希妍out

屌你老母
家希冇lu
朋友

Lm男主角飛到過去就發現到綠帽
結果其實一切都係家希早有預謀拆散男主角同希研
Tom都係家希搵返黎
其實第一次相遇家希已經比男主角瀟灑嘅白背心吸引

冇啦
家希心淡啦，朋友

家希+1

家希腹黑

希望樓主之後可以畀多次家希同希研嘅選擇

家希: 樓主比個機會我吖

再見亦是朋友

我心諗冇睇一日就百幾

家希嘅年齡唔係應該同主角差唔多係中學生嚟㗎咩

佢咪中學生囉

如果中途轉基係咪即刻溝到John wick

「你...係啊希？」

未到0 分都仲有得救

我昕真人都似18歲

我女朋友不嬲都青春常駐

負皮多三倍

咁多人選擇家希
估唔到喎

我愛家希
不過冇得負皮

樓主文文文

其實我都唸住呢個係梓樂同希妍嘅純愛故咋
點知加埋家希條姣婆想溝梓樂
其他故都係好sweet㗎

希妍Out

All in希姸

why not both

3p?
問過希妍未

家希: 你肯定？

肯定！！！
100%All in 希妍

100% All in家希

希妍！！

點解好似冇家希派明明家希先係了解主角嘅人

文呢樓豬

文啊

喺度

我喺度！
家希呀

睇返上面個投票結果你就知道你有好多朋友

你咁叫冇？
希妍派更少呀！

好地地純愛唔好咩？

我幾乎單打獨鬥咁濟……樓上Ching又算得係D咩……

同家希都可以純愛

家希out

家希又好希妍又好 樓主都要出下文先掂喎

除非兩個都要

我覺得兩個都要已經係最盡嘞

再唔出文就搵人騎劫咗佢

然後走家希路線

唔騎劫都行家希條線
希研唔得掂

小朋友先做選擇 我全部都要

阿古路你喺邊呀

今日會有文。
琴日去咗華山論劍，攰到仆街，好早瞓咗。

原來樓主琴晚去咗格劍

有鳩？

簡稱：踢波

樓主和男主是有的。

樓主，呢度已經分裂成家希派同希妍派喇

唔叫

你就好啦有波踢

好吧，回到香港了。

你躺回那熟悉的睡床。

抱頭大睡了很多天，還是覺得自家的床好睡。

每晚，你也會打開和希妍的Whatsapp對話，最後一次對話仍停留在，
「好，明白。」

你沒有勇氣主動找她，可能是怕打擾到她吧。

你本想再一次把手機放下。

希妍-在線上

希妍上線了，應該是睡醒了吧。
—————————-
你會。。。
A友善地打開話題
B撩交嗌
C放下手機

梓樂同希妍講去加拿大搵佢！！！

D
話自己去加拿大搵佢

同A有咩分別

梓樂你係男人(i mean有鳩)嘅話就去加拿大陪希妍

A可以係咁:
Hi!最近還好嗎？

咁去加拿大同Say hi也可以係A入面
咁所以我先至建議樓主寫去加拿大搵希妍嘅terms
FF

Sorry for 1999

「你～最近還好嘛？常愛看少女漫畫嗎？」
儘管你知道這歌詞不是這樣用，但也照用了。

藍剔了。

輸入中。

「你都唔記得我講過咩，所以最近唔好！」

到底你説過什麼。你絞盡腦汁也沒有頭緒。

「點呀，係咪唔記得呀。」

「。。。係呀。」

到底你説過什麼。

「你好好唸下先揾返我啦！」

希妍下線了。
你不停地翻閱你和希妍的對話。

終於找到了。
你曾經承諾過希妍生氣時你會用最大的努力哄她。

可能要對應承諾了。
————————
你會。。。。
A 「對唔住呀，BB」
B 打Facebook
C彈結他
D放棄哄回希妍

彈情歌

希妍vs 家希
結果係 6比22
希妍失去戰鬥能力
家希派獲勝

C 唱四年一遇

又見到你啦johny

Jonny
sor

唔好啩
兵佑

冇分別唔梗要 我自己都唔知

唱supper moment嘅《最後晚餐》

上面有條友係咁講吳海昕，搞到我都有啲迷上咗佢。

人無法走過每天 為求沒有帶著遺憾活到終點
就是你 讓感覺從此不再簡單 平凡
到處也是彩色 只因歲月印有你我的足跡
情從未變 歷練了多少變遷
還記得 當初的手臂 滿載了浪漫與歡喜
好比櫻花盛開日期 我會替你統統儲起
願你沒有牽掛遠飛 在地平線上也有我為你打氣
去吧 我會永遠珍惜你 直到下世紀

希妍喜歡你彈結他吧。

而你也學會了彈結他的，看來要好好運用了。

你打開了樂譜，左想右想著。

要為希妍彈那一首？
——————-
A四年一遇
B最後晚餐

1984呢？
Btw B

未識彈

但yeesa都有返去救天佑㗎

家希派仲有冇出路

不如轉dear jane首2084

我都想要家希BB

希妍想像圖

Eason 1874

你把手機的自拍鏡頭開啟了。

開始錄影著自己自彈自唱。

「我會永遠珍惜你 直到下世紀。。。」

雖然在彈奏的途中有些小失誤，但整體的問題不大。

你重新看一次影片後就傳送給希妍了。

「都ok啦，不過。。。」

原來只得ok但不過？

「不過啲咩呀？」

「不過，不過你太遲啦，下次要早啲。」
看來希妍仍然介意你沒有遵守承諾吧。

你為希妍傳送了一句「哈，我仲好愛你架！」

「依啲基本啦下話。」
感覺到會面臨dead air了。
———————-
你會傳那一條訊息？
A「我遲下去加拿大揾你好唔好呀？」
B「你加拿大屋企既地址係咩？」
C談論一下你們為什麼會吵架及如何解決問題
D談論Long D是否利多於弊

直接下星期去加拿大

樓主，乜A同B唔係幾乎一樣嗎？

後續是會不一樣

有趣的係，去加拿大搵希妍點可以冇佢地址

解答你就會劇透，之後有機會再解答你吧！

好，期待你之後的故事發展

係咪好想認識我昕呢？嚟啦嚟啦

A
btw利多於弊

禾鳥冇咁港女！

家希告急呀！！！家希派去曬邊

咁即係，B，去到捉姦在床
A，戴咗帽都唔知

咁咪到時睇吓係定唔係先講

想揀B捉姦但又好似太直接

B
突擊檢查

捉乜L嘢姦啊？
CLS

可否留下圖中女子的名字？

齋藤飛鳥

係驚喜同埋決定要搵佢 就直接b啦 唔好問佢好唔好問個地址直接去

咁我改B,
樓主，驚喜 thx

樓主，要surprise!!!!!
不過唔知得唔得……

「我遲下去加拿大揾你好唔好呀？」

「點解冇啦啦有依個唸法？」
因為是文字所以無法知道希妍的語氣，但相信只是好奇且而。

「掛住你呀嘛！」偶然説一下甜言密語也不是壞事吧。

「我地可以Facetime。」

不知道是錯覺還是怎樣，希妍好像不太想你去。

「你唔想我去加拿大？」
你決定直接一點吧。

「唔係唔想，只係遲啲啦。」

到底遲一點會是什麼時候？
希妍也給不了答案。

「總之就遲啲啦。」

「好啦。」無奈地配合希妍。

最後閒聊幾句沒有營養的對話就以「晚了要睡」的藉口完結對話了。

你到雪櫃拿了一瓶啤酒，故意不拿手機。坐出露台。

思考著-去加拿大是否利多於弊。
——————
先不理會任何阻滯，你會去加拿大嗎？
A會
B不會

我都唔明連登仔諗乜 明明家希又pure又ture
希妍成日好似呃男主角咁 你地都仲鍾個頭埋去扮情聖 都唔知係咪帽事

A 帽事嘅

希妍：含緊洋腸咪撚過嚟阻住晒

做咩成日好似想發生呢啲事？
點可能綠帽呀？

我相信樓主都唔想嗰故發生呢啲事

「唔係唔想，只係遲啲啦。」
女人通常「口裏說不，身體卻很誠實」
希妍心裏梗係想梓樂去加拿大搵佢

你拿著啤酒看著維多利亞港。

自言自語説。。
「其實去加拿大。。。。」
「都只相隔一個太平洋」

但希妍在加拿大的家會在那裏。

問希妍應該不會告訴你的，那要從哪裏入手？
————————-
A希妍的社交平台
B在家尋找關鍵物
C問希妍
D放棄

但希妍在加拿大的家會在那裏。
從搵線索着手未嘗唔係能知道希妍地址的好辦法
希望成功

可能係信件、照片、IG、FB......

帽鳩左咪可以名正言順收班傻仔皮

你真係睇低連登仔嘅功力……
連登仔分分鐘勁過燈神呀！！！

唔好以為一心一意條女就會同你一樣
feel唔到希研有幾鍾意主角 而家仲要收收埋埋
擺明家希相性好啲
千祈唔好寫佢突然間返香港比驚喜 唔似條女會做嘅嘢

係連登我反而覺得同現實發生嘅情況相反無咩所謂
所以寫到同現實相反係唔同啲
因此主角依家為希妍偷偷地去加拿大製造驚喜係可行辦法
希妍只係表面上係咁，實質就同主角嘅感情一樣難以捨離
#寧願對唔住希妍，都唔要佢對唔住主角
#牛郎織女都係long d又唔見佢地散

如果係綠帽真係唔想睇落去

我決定改選擇B
因為成功機會大啲

睇埋落去就知係唔係啦

飛咗希妍啦

係綠帽先算啦
愛一個人仲要諸多猜忌同不信任
咁寧願當初唔拍拖嘞

咪係！我愛家希

講來講去咪因為梓樂唔出軌溝家希，所以咪想洗板要梓樂被戴綠帽囉
專一有錯咩？

你本末倒置
係愈深入嘅猜忌，先有愈深入嘅信任㗎嘛

希妍間屋係咪唔要

你自相矛盾
猜忌邊有可能與信任共存呀？

兩人之間相處信任是非常重要的，要知道一切矛盾都歸於兩人之間的互相猜忌。

例子:
希妍放心俾梓樂拍戲，同家希做螢幕情侶，希妍沒有吃醋
梓樂冇因為希妍同佢以前嘅男同學撘膊頭影相而對希妍表達強烈憤怒，即使家希有意溝佢也不為所動

我由嗰故開始睇到依家，以上例子都係客觀事實

去加拿大咪姐係毁約
飛咗條女喇
家希正啲

家希派
我完全代入左家希做Yeesa

信任好重要，但拍過拖都知，有時係對方所做嘅嘢同埋對方嘅反應逼你去猜忌，唔關你自己生性多疑事。人只可以完全相信屋企人，懷疑人係一種保護自己嘅本能。你諗下你同條女講你去陪佢，佢話唔好，你問佢點解，佢話就係唔想你陪，你好難唔懷疑個喎。唔好諗到個世界咁美好，除非呢個故係走烏托邦路線

咁希妍唔一定因為同梓樂嘅感情變差而唔想梓樂陪佢
之前講過希妍父母已不在人世。得番婆婆係加拿大，可能壓力來自於此
或者係其他仲未知嘅原因
但好肯定如果係出軌就唔可能拖拖拉拉咁耐

各位連登仔諗住賠幾十萬就係為咗飛去見條囡一面仲要唔知會唔會被人帽
溝家希算啦

Agger

都唔明……有啲人好似咀咒咁非要梓樂被戴綠帽不可
隨便，反正到時係唔係真係咁先算

家希>>>>>>>希妍

Yeesa

樓主 文呀

香港的天，很少會看到星星的。

你呆望著天上，好像想通了。

你從露台入回室內。

可能會有線索的。

雖然不知道為什麼探望自己的女友要弄得像偵探一樣，還真是想不透。

而你腦海中浮現出，希妍婆婆寄給她的信，一定會有答案的。

你在客廳的枱面，櫃桶尋找著。

都是沒有發現。

你再到房間中希妍鎖著的櫃桶。平時你也沒有試過打開。

現在櫃桶的銷匙就放在書枱上。

打開後，沒有發現到信件，但有很多的合照，你認出是她和她的父母。

還有一本好像日記的東西，是有鎖頭的。猜不到還會有人寫日記。你用你手上的鎖匙嘗試打開它，但無能為力，只好放棄吧。

只是一本日記且而。

「應該扔咗掛。」
你對床上的枕頭發洩。
誰知道你拿開枕頭後。枕頭下就正正是你想要的。

你拿起了它，都是用英文所寫的。
幸好你懂得address一詞，你把地址拍下後就把信件收在銀包中了。

有個小小建議俾樓主:
可以嘗試加插梓樂同其他角色的自白
第三身寫雖然帶出不錯效果
但有時侯用第一人稱去寫角色的內心世界可能會令角色更立體以及劇情更豐富
Sorry for 1999
加油

冇選項

之前樓主已經講過會減少一些選項，增加樓主佢自己寫的故事發展
大概六四比

樓主嘅文筆真係唔似咁細個 睇到宜間都唔敢相信

加速

找到希妍加拿大家的地址後。

就要開始下一步的工作了就是購買機票。

「叮。叮」收到了第一個月的薪金了。

銀包：3000+10000

你到了旅遊社的網站購買機票。

只得27號有機位，聖誕節後。

你買了一張來回機票。

27/12出發30/12回程，價值HKD$5000。

在按確認鍵前，想起了自己的結他，查看了條款後，是可以帶結他上機的，但附加費要HKD$2000。
———————-
你會帶結他去加拿大嗎？
A會
B不會

A！！
會！
哪怕寄艙都照帶！！

可以街頭表演賺錢嘛……

收皮啦捉姦帶乜結他

（長文）（置頂）(戰術）金鐘野餐攻略 沙盤推演

捉乜L嘢姦啊？！
CLS

帶結他有甚麼問題？
希妍鐘意聽梓樂彈結他呀
唔係學結他為乜？

去到先買都可能無咁貴

都係嘅……

可唔可以唔去。。。

可唔可以揀唔去呀屌
去到可能發現自己帽咗添

在金錢面前，放棄了帶結他。

應該沒差的吧。

按下確認鍵$13000->$8000。就這樣就買好機票了。

等待著27號的到來。

其實你一直也有去上學的，今天也如常。
剛進學校門口就看到告示板有很多人。

你抱著趁熱鬧的心態迫入人群。

原來今年會和協恩中學合辦聖誕舞會。

「協恩？𣄃袍果間？」不知道是誰説的。

聖誕舞會好像挺值得期待的。你仔細看那張告示。

告示:
聖育強中學與協恩中學合辦聖誕舞會 24/12

•男生收費200 女生收費100

•可帶非以上兩所學校的學生出席

冇規則，玩得開心啲。

完

———————————-
你會。。。。
A在聖育強中學尋找舞伴
B舞會當晚才尋找舞伴
C找啊晴一同出席
D找家希一同出席
E不出席舞會

D 一定喺成個event做到焦點

E

e

夠鐘去加拿大同希研講分手

可能家希搵其他男仔跳舞

你話分就分？

樓主有冇睇隔離家姐故？

同家希跳完舞被人擺上網就可以分了

冇，不過好好奇點解依排咁多家姐故。
推薦？

「少甜」我有個女神家姐3

幾受歡迎

等我睇埋本《斜陽》先再去睇

樓主其實想唔想梓樂同希妍有happy ending?
利申:唔好介意我咁直接，因為從呢個故開始到3都追睇一段時間了，所以有感而發，當係傾吓計

三個女主中，我比較中意啊晴，冇得解

啊晴其實唔差，可惜夾埋佢阿哥欺騙梓樂

我同你唔同，我中意希妍多啲

話明互動故，咁其實最後同邊個一齊都唔係樓主話事

樓主唔好介意我同嗰班家希粉喺度嘈，唔係為嗌而嗌，只係佢地嘅point、「綠帽論」等的論調毫無營養可言。佢地似乎從一開始講出來如同咀咒般巴不得想梓樂同希妍分手。
我唔介意理性討論，只不過我駁回佢地的看法後佢地就片刻鴉雀無聲。
兩個人相愛係要經過喜與悲、不同考驗、不同高低起跌先至走到最後有甜蜜的結局，如果連呢啲都承受唔起就話對方出軌不忠嗌分手……咁一開始大家唔拍拖就算了。
#同女仔拍拖只談性不談愛倒不如叫雞算了
#如果梓樂最後有呢種「希妍long d、同另一個男仔影相就是結我戴綠帽」想法……咁……佢算甚麼男人？

點解我個ac改唔到名
想改個文青啲既名

純粹傾計姐

鹹濕仔想改咩名

想改返之前係紙言寫故既名
咩名就梗係唔同你講

乜原來樓主有喺其他網度寫故嗎？

Yo！仲尼兄

解讀解毒?

日日都say 次HI

脱毒救星

Because you are famous

You too

Super!!!!

找家希一同出席吧。

在band5學校這種三不管的地方，你大模廝樣把手機拿出。

「hey，24號同我去Christmas ball嗎？」

「我要睇下時間先。」家希還沒有確實答覆。

這時，有一隻大手拍一拍你的膊頭。

「同學，唔淮玩手機架喎。」
是用英文所説的，但。。。為什麼這麼熟悉。

你回頭一看。
是——-John Wick

你嚇了一跳。

下一秒John Wick就把你的手機收走了。
「放學揾我。」

你深知自己不夠他打的，所以沒有做無謂的掙扎了。

「所以同學入禮堂進行週會。」學校的廣播宣佈着。

為什麼John Wick會再這裏出現。

啲文del曬了

到了禮堂前排其中一個位置坐好。

整個週會你都是在睡覺直到聽到這句。

「我地介紹一位新既訓導主任。」
John Wick上台了。

John Wick吸引了很多人的目光，當中少不免的是女同學吧。

敢説，她們全都濕了。
濕了眼框。

你隱約看到Wick的腰間放了很多支鉛筆，應該是中華牌的吧。

今天是Wick在校內的第一天，很多女生，下至清潔啊姐上至女校長都主動和Wick搭訕。
人帥真好。

放學了。你戰戰兢兢去教員室，正好遇見Wick。

「過嚟啦。」Wick沒有想責罰你意思。
「上車啦」

今天Wick的坐駕是一架寶藍色的法拉利。

「點呀，聖誕節有咩搞呀？」
———————————
你會如何回答。。。
A「留喺香港」
B「去加拿大」
C「關你咩事」

B
叫埋John Wick一齊去！

另外，會唔會係John Wick想揸私人飛機送梓樂去加拿大？

仲尼兄係咪隔離故出嚟

仲尼兄係講故台出曬名喇

邊係
我又冇寫過故
雖然已經開咗個頭寫咗小小

仲尼兄簡直係連登裏面其中一個傳奇人物

瘋狂派膠

你係咪冇拍過拖

點解咁問？

睇到呢度諗返起John Wick呢個人嘅出現同埋咁友善嘅態度係好痴線同時又好搞笑

改到名了

仲唔比我搵到你個名先

快啲打文

Hi bro

GOOD TO SEE YOU AGAIN

「27號要去轉加拿大。」

「去旅行呀？咁chill。」

「去揾女朋友呀，希望都chill啦。」

談論了一下你們各自的近況後，不知為何會説到希妍婆婆的信件。

「攞嚟睇下。」Wick看來很好奇。

你從銀包中把信件拿出給Wick看。Wick把車停在路邊。Wick果然是一個做第一的人才，安全第一。

由於那些英文字詞都挺深奥的，你只看懂Grandma,Canada,address等的字眼。

交給Wick看，應該會得知更多內容吧。

你留意到Wick看信時慢慢皺起了眉頭。
「你好愛你女朋友？」

「當然。」

「封信冇乜特別。」説完就地信交回給你。

Wick送你回到你家樓下及把手機交還給你後就離開了。

「24號我ok呀！」家希也答應了你。

時間過得很快，就到了24號聖誕舞會了。

你到了家希在深水埗的住所等待她。

你穿的是上次viutv聚餐的西裝。

今晚的家希穿起了一條白色的低胸短裙，令你奇怪的是胸部好像比平時更會豐滿。
「今晚唔好掛住𥄫我個波。」

「痴線，都見唔到個波係邊。」希望你能忍著吧。

今晚的場所是在協恩中學，離深水埗不遠。在協恩中學門前你們已經吸引了很多人的目光，少不免有人在拍照的。
——————————
你和家希會如何進場。。。。
A攬住家希條腰
B拖手
C搭膊頭
D並肩而入

Hi

B
拖手就算喇

封信既內容比我睇下先啦

Sor,
改D

並肩而入 好似得體啲

同意，所以不好意思樓主
我都選擇D

睇嚟希妍唔想男主去係有苦衷 應該唔係大家諗嘅有仔 咁都放心俾男主去。

梓樂應該上連登問下封信點解先

D
家希派嘅我表示唔好咁倡狂住

封信嘅內容：條女外婆嘅地址
連登仔翻譯：綠帽橙汁

同意，可能有其他原因，應該係來自婆婆的壓力

同埋因為有班家希粉唔抵得梓樂只愛希妍、俾梓樂請食檸檬唔受溝，先至成日不斷講梓樂被戴綠帽。

曼德拉説過「並肩而行是最好的陪伴。」

你們一同進入了協恩中學的禮堂。

家希應該知道這晚你們的舉目投足都會成為焦點，家希的一舉一動都異常優雅。

今晚的舞會是沒有酒類提供的。
你為家希拿了一份糕點。

「喂，喂，喂你咪就係上電視嗰個？」是一個協恩女子説。

她留著一把剛到膊頭的頭髮，眼大大，化淡妝。看上去蠻清純的。

「hello！可唔可以影張相呀？」
本以為是問家希的但原來是問你。

「好呀，好呀。」你顯得有點尷尬，也算是第一次有人把你當明星看待吧。
—————————-
你會擺什麼姿勢和她拍照。。。。？
A牛角手勢放在她頭上
B V字手勢
C公主抱她
D 面無表情

V字比較型

曼德拉說過：「揀B」

而家係點計票數？

邊個選項最快到四票就贏

D 西面男神

曼德拉當10票

作為真明星的家希拿著手機為你們拍照。

你舉起了世界通用的V字手勢，應該不失霸氣吧。

「Thankyou，我叫啊翹。」
你用一個簡單的微笑回應，因為你知道自己是不會記得的。

不久，九成的出席者都到達場地了。

在舞台上的DJ開始播歌，而disco的風格，氣氛也開始熱鬧起來。

你還在四周尋找著家希，她比你更早一步。

她拉著你的走到台前，她跟著音樂的節奏大幅度擺動身體。

與剛才優雅的她有強烈對比。
——————————
好吧，總不能呆呆站在那裏。
A跟著家希大幅度擺動身體
B學C朗fing毛巾
C醉心聆聽音樂
D離開disco區

C 9 fing fing

仆街 睇錯 B 先啱

A反超前

曼德拉話A

Let's dance

Hi 巴打
Let's dance together

Bbbbbbb

「向左，向右，將身體融入依個節奏」

不知道是受家希還是音樂你開始和家希一樣擺動著身體。

但你自己都不知道自己在做什麼，應該是沒有醉心在disco中吧。

你自己坐到禮堂的後方玩手機，還是這樣更為適合吧。

「咦，又係你呀。」

「係呀。。。啊翹。」你想了一會才想起她的名字。

啊翹坐到你旁邊。

你們沒有什麼的話題，只是一言不發坐在一起。

你用「去廁所」的理由離開了，始終這樣令你有點壓力。
初次見面，你對她的印象不太好吧。

當你重回禮堂時，已經是disco而播著浪漫的音樂，這才像聖誕舞會吧

家希就在禮堂的當眼處，似乎會是搶手的獵物。
———————————
你會。。。。。
A上前正式邀請家希共舞
B另找女子和你共舞

乜樓主已經改咗名嗎？

改咗！

你擁有玄彬的髮型還有陳冠希的面孔，在場其他人男性看到你都會知難而退。

「頭先去咗邊呀！？」家希把白裏透紅的臉頰谷起説

你用一種你完全不熟悉的語言-英語。
‘show...we dance?’

你心中清楚知道是會成功的但也有點緊張。

家希點點頭。

你把右手放在家希的膊頭左手輕扶著她的腰，她的腰。就像一般社交舞的姿勢一樣。

「1234，2234，3234。。。。。」你心中一直在唸這串數字控制著節奏一邊開始領導著家希。

左腳前，右腳前，左腳後。

「唉呀！」你不小心踢到家希了。

一場好的社交舞，主要的是男方領導著女方，顯然你在這方面不是很出色。

在十分鐘的踢踢撞撞後，你們就坐在一邊休息了。
「李梓樂你好，我係今日個ball即搞手之一，有冇興趣上台玩下？」

「？」

「任你點都得，結他、打天下(打功夫)甚至上台講兩句都得呀。」

上台talkshow就免了但結他。。。。
————————
你會上台玩兩手嗎？（結他）
A會
B不會

或者係搞gag

A
打天下

李小龍上身？

莊惠喎

你考慮了一會。

「好呀。」你答應了。

「睇你表演呀。」家希為你送上打氣説話。

你到後台為結他調音。

你決定了上台彈奏DearJane的Dear Chrismas。

幾分鐘後，你拿了結他走上台上。

其他人也注視到你了，走到台前。

你想把這首歌送給誰？
———————————
A送給遠在加拿大的女朋友
B送給家希
C送給啊翹
D送給在座每一位

D

C 係咩事

我都黑人問號咗……

男主開手機直播將首歌送俾希妍

問人借腳架set手機開live俾希妍，唱首英文情歌俾佢

D都好過a

A
好似遲咗

初初想a 但係會違約
d

係喎 都係D啦

想問吓同違約有咩關係？

要係螢幕情侶，私底下唔可以被人知有第二條女

拍戲同現實可以有分別

除非梓樂被人訪問有冇女朋友，否則所謂螢幕情侶只係拍戲啫，現今娛樂圈大把呢啲例子

會影響到收視嘛
啲觀眾就係咁仆街，FF啲演員幕前幕後都係情侶關係；而你要做嘅就係要迎合返觀眾想要嘅嘢，一旦觀眾見到自己幻想被打破咪唔開心，冇興趣再睇你哋囉（好似係）最尾就係公司利益受損，指責你違約

咁有啲明星的另一半係圈外人，唔得咩？
攪到好似強迫所謂螢幕情侶一齊咁

其實我更加關注係始終將送俾女友呢句喺希妍面前講 個畫面會好好多 不過希妍唔喺度

咁你簽咗約吖嘛大佬
我又唔係樓主，我只不過指出樓主可能會點寫姐
你有咩想怨都怨樓主啦

都係嘅，希妍在場嗰畫面會靚啲

Ok fine,樓主點寫我冇太大意見，我只係講我嘅睇法啫
簽約完咗之後嘅螢幕情侶只係過去式

暫時投個票先
家希
希研

家希for sure，保守估計贏一個double

聽日正午截數

希妍派話俾你知

連希姸個名都打錯

你都打錯，係希妍not希姸

CLS，14比0

Sor自膠
係希妍先啱

「嚟緊依首歌係送比在座每一位。」這種不失大體的説法是你面對得多人群而學會的。

「Wow！！！」是眾人給你的歡呼聲。

平日無事做時會練習結他的你，現在自彈自唱都不是大問題，希妍應該會很想看吧。

你看到在台下的家希拿著手機錄影，一會問她拿片段就行了。

「我一陣send返條片比你，知你想send比女朋友架啦。」你剛下台家希就説，她還真了解你。

整晚的舞會只有跳舞時誤踢家希令你有點緊張外其他都是不值一得，十分沉悶。

「好啦，就尾聲啦，大抽獎！」
你看看自己入埸票的號碼是101。

但禮物都是一些文具套裝、頸巾到最後一樣才值得期待是抽-iPhone 11。

「101號！101號一次！」
你高舉著拿著入場票的右手「係度係度！」
——————————
你會怎樣處置這份禮物？
A自己用
B轉贈家希
C轉贈啊翹
D攞出嚟抽比第二個人

難道真係得我一個人支持希妍嗎？

你拿著那部如黑警般黑的iPhone 11拍了一張紀念照片。

「拿，送比你。」你把它遞給家希。

「你攞你自己手機出嚟。」

你從你褲袋中的iPhone 4拿出來。

家希把它平時用的Samsung s10拿給你看。
「你需要啲呀，明星。」

雖然她這句話像嘲諷你但也足夠令你會心微笑的。

「冇乜特別野，不如我地走啦。」
家希也十分同意你這個建議。
———————————-
你和家希要去那裏？
A尖沙咀海旁
B公園
C食甜品
D送家希回家

甜品係咪crossover incoming

Crossover家姐故

男！朋！友！

《基本法》23條列明：香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為，禁止外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動，禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。

消息指，「港版國安法」與23條沒有關係，是獨立一條新法，堵塞香港國安漏洞，列明具體刑罰，由全國人大提案並通過後，透過放入附件三在港實施，毋須經過香港立法會立法過程。

*今晚應該不出文了，有更為重要的私事要做！

惡撚過23條。

明白，今年的夏天將會有更多事發生。
樓主要小心呀！

有緣再見

看一看手錶，晚上十時。

時間還早，不知道是不想回家還是怎樣，你提出去吃甜品。

你們到了就近的九龍城，隨便走入一間甜品店坐下。

你點了一份普通的熱芝麻糊。
家希則點了一份熱紅豆沙。

在等候的期間，你已經把新手機拆開了，不得不説是挺開心的。

「係呢，點解你會果時會想送比我既？」
家希在你在設定新手機時問你。
—————————-
你會怎樣回答她？
A「想溝你。」
B「冇特別意思。」
C「唔想要部手機。」
D「出於風度。」

家希掌梓樂一巴:你唔好忘記你已經有女朋友了！我係欣賞你呢份專一先至同你咁friend咋！如果你係咁花心，我睇錯你了！

係咪癡線架大家想溝新女又唔飛舊女 我係條女都唔知你想點啦

投唔切票
投票結果不代表我

算啦，反正已經請家希食檸檬，人吔知道梓樂已經同希妍拍緊拖，當梓樂係friend咋

連登仔由post1嘅好撚專一 變到而家唔嗲唔吊 一腳踏兩船咁

我由一開始到依家仍然好專一

變到而家唔嗲唔吊 一腳踏兩船咁
唔關我事，係班家希派衝出來

有家底的希妍點都好過窮L家希

軟飯L

家希:梓樂，我只係當你係好朋友，你的心意我好明白。但我知道你好愛你嘅女朋友，你要做個疼愛希妍的好男人。

有得揀分手之後追家希肯定贏硬，作者每一步都幫緊家希加分，你見家希多左咁多人投就知

呢啲叫住家男人

一開始都唔係咁，好專一喎
隔離類似咁嘅故都係好專一同埋純愛

Sor9ry,我一開始睇嗰陣梓樂係好專一㗎。
或者可能真係得我一個仍撐希妍

拍拖頭幾個月有邊個唔專一架，但由佢去加拿大之後d態度就扣哂分啦，佢同男主都唔夾，其實佢地都唔係好了解對方。

傻仔，呢度淨係得你一個撐希妍咋！:
唔係，除咗你，我同一樣支持希妍 ! :

都話咗希妍解釋咗因為婆婆的壓力先至咁，唔係希妍嘅問題
梓樂冇因為咁而嬲，仲打算去加拿大搵佢

希妍一定有畀帽人戴
睇佢唔想梓樂去搵佢 個信封地址又古古怪怪 就知咩事啦
家希性格好好多 同梓樂嘅交流又深啲 經歷又多啲

我寧願梓樂之後去加拿大藉此機會同希妍傾吓改善兩人之間的關係，哪怕之前經歷過甚麼事同埋Long d
你話希妍態度上有問題，但只係來自佢婆婆的原因，梓樂亦都明白。
希妍曾經俾個機會原諒梓樂（上次梓樂被家希kiss嗰次）
難道就唔可以調翻轉頭俾梓樂原諒希妍喺態度方面嗎？

無憑無據帽乜L呀？

啲人話梓樂有帽，只不過因為佢地鐘意家希啫

你肯定樓主一定會咁寫話梓樂有帽？
如果有一早寫咗啦！！！

「想溝你。」你用一個淡定的神情加開玩笑的語氣回答家希。

「痴線架你都。」
以往你對家希説這些話，她也會臉紅耳熱不禁露出甜絲絲的微笑。

但她沒有任何反應，不論是表情還是什麼。

現在的情景令你很尷尬。
你拋下了一句「講下笑姐。」

然而你自己也不知道自己是否真的在説笑。

「食野啦，食野啦！」
剛到的甜品也成為了你的工具。

可惜尷尬卻一直維持著。

「我好攰啦，我自己call uber啦。」

你目送家希上車後也離開了。

坐上的士後的你拿著手機打開Whatsapp 和家希對話的頁面。
「返到屋企報平安呀！」你傳送了這條訊息給她。

你剛到達自家樓下時，就收到家希報平安的訊息和今天你彈結他的影片。

你看著家希和你的對話猶疑了一會。
「今日我講既野唔好放係心，哈哈。」

你話戴帽咁同猜疑樓主之後寫的故事有咩分別？
我仍信梓樂同希妍的關係有改善的餘地！

辛苦了樓主，咁夜仍堅持寫文

Quote文撚

家希反應都估到啦 男主拖住一個又溝人點會鍾意佢
本來啲好感度都ok 而家好似被大家玩殘咗
大家都係集中喺希妍身上專一啲啦

回到家，有一種空虛的感覺。從何而來？原因？不知道。

你把那件束縛著你的西裝脫掉。

走入廁所，看著鏡子。

「到底我今日做乜撚野！」你對著鏡大罵。

是什麼因素令你忍不住説出那句話。太衝動了。還是發自內心最真誠的一句話？

你生氣著你自己的所作所為，生氣得你整晚都睡不著。

眼光光到早上六七時。

你換上了一身運動裝，下街發洩一下精力，回家抱頭大睡吧。

「呼。。。呼」
是太久沒有做運動還是睡眠不足，在海旁跑了兩個來回就足以致命了。

「唉，夠皮啦。」
回家吧。

在回家的途中，見到了很久沒有出埸的啊晴。
她站在一旁做熱身。
————————————-
你會。。。。。。
A上前打招呼
B不作理會
C破口大罵

家希要贏，希妍就要輸！

個問題係兩邊都hold 唔知想點

所以學樓上一位巴打所講:大家都係集中喺希妍身上專一啲啦

你唔覺得呢幾個月佢地好少溝通咩
有壓力點解唔可以講 點解唔想梓樂去搵佢
唔係梓樂唔專一 你見一開頭個個都好專一
但點解大家睇法開始變
係因為希妍根本冇心維繫 佢都唔值得梓樂對佢咁好
正常人自己一個去加拿大 親人仲要病到咁唔係會好驚
唔係好想男朋友喺身邊陪住自己㗎咩
但希妍完全冇

見你追故追到咁認真先同你討論下

所以睇吓之後去加拿大的故事發展會係點
同埋梓樂都有責任改善同希妍的關係
既然梓樂決定去加拿大搵希妍，就梗係希望有改變啦

巴打你背後係咪有咩故事令你咁上心?
你發生過同主角差唔多既事?
因為我估大部份讀者如果代入主角度都會覺得希妍唔值得再花心機時間，去加拿大話就話照顧婆婆，但又去溜冰同鬼仔玩，講左唔著短裙又著。

類似吧，不過都俱往矣……
只係希望梓樂同希妍有happy ending作為慰藉自己而已
呢個故就好似我的愛情樹洞

I agree with you

雖然話追故唔好上心
但係你代入主角就知樓上班家希黨根本好大問題
你條女有事同你long d 你有懷疑 你第一時間竟然唔係問清楚 唔係去了解 而係直接溝第二條女 就算真係溝都分手先啦

而加溝家希就等於主角懷疑條女出軌 所以自己都出軌先 同主角性格完全唔match

認同，我的諗法同你差不多

你條女有事同你long d 你有懷疑 你第一時間竟然唔係問清楚 唔係去了解 而係直接溝第二條女 就算真係溝都分手先啦

依家梓樂去加拿大係解決呢個問題

其實你是不需要理會啊晴這個女子的。

你默默地走過。

她可能察覺到你，只是沒有勇氣向你説任何話。

你們二人之間的關係正式落幕了。

在凖備出發加拿大的早上，你才開始收拾行李。

去四天，只帶一些衣物就行了。

所以你決定當一個背包客。

現時希妍還未知悉你會前住加拿大的，你會發出最後通碟嗎？
—————————
A會
B不會

B
去到發現俾人帽咗

你一直猶豫著要不要告訴希妍你去加拿大的事。

最後決定了不告訴她了，給她一個大驚喜吧。

踏上飛機時那緊張又擔心的心情，令你整個航程都忐忑不安。

直至下機時都是懷著這種心情，怎樣都不能放鬆下來。

你先到找換店兌換了少許加紙。

而温哥華的機埸大得很，你用十分的精神去留意每一個指示牌。

其實你沒有計劃過怎樣去希妍家直到看到uber的實體店，應該只有這個辦法了。

你用手機打開google translates 和希妍的地址。
「想去依度，幾錢？」

在櫃檯的服務員會起了一部計算機在那裏打了一個數字 200。

你嚇了一跳，為什麼會這麼貴要大約1200港幣，但都沒有選擇的餘地了。

為了見希妍，被uber強姦一番又如何。

你拿到一個車牌號碼。

可能你曾經期待過在車裏的會是John Wick但其實只是一個普通的白人大叔。

你坐到後座，希望有更大的休息空間。

不久就睡著了。再次醒來時已經到了唐人街，不得不説温哥華就像上海一樣，到處都是中文字慶幸的是，不是殘體。

’Here?‘希妍是住在唐人街吧。

‘NONO,Far Away.’

當你再次看出窗外時，留意到有幾間花店，總不能兩手空空吧。
—————————-
會買花嗎？買什麼花？
A玫瑰
B滿天星
C康乃馨
D不買

改d

4票

跪求買花俾驚喜please

No...

仇景ching

做真男人唔好咩

唔好話見希妍，正常現實生活中同女朋友見面點都應該買束玫瑰

做好男人啦……

點解唔可以溝哂d囡先

正常現實生活專一只會比人笑

Please....

人吔羨慕就真

邊有可能同女朋友見面唔買花？

睇埋落去先啦，可能樓豬真係要希研偷跳呢

我唔知道樓主的心態係咪同班家希派一樣…………

其實我係啊晴派

現在情況唔同……

出文囉，改規矩囉，編文你出嘅你話事架嘛

我只係知道樓主寫到家希好正

我唔再浪費時間同你班家希派嘈

不買吧，當節省金錢也好。

車就在花店門前經過了。

‘arrive!’白人司機叫醒了你。

原來已經坐了三個小時候，你也很懂得規矩，你給了他二十加元當作小費。

剛下車，希妍的家並不一般。

她的家就像蝙蝠俠的大宅一樣。是一個莊園，不用説也肯定她是大富大貴之人。

你走到正門，有一個穿著西裝的高大的白人，應該叫他保安還是管家呢？

「我係希妍男朋友，我嚟揾佢架？！」

他看一看你後完全沒有理會你，你看到他對著耳機不知道説了什麼，不出一會有兩個大漢站在閘內盯著你。

可能再下去會趕你走吧。

應該要叫希妍下來接你吧。
「我係你屋企門口。」看上去是有點唐突但女朋友唐突一點也沒有關係吧。」

希妍看到你的訊息沒有回應，不會是有什麼意外吧。
你急躁地站在門外。

直到有一個熟悉的身影出現才令你的心情平靜下來。

希妍的樣子好像有點緊張，就是有一種説不出奇怪的感覺。
她好像好想見到你同時又避忌著一些事。

希妍步出閘外。
「點解你會係度既？」
——————————
你會怎樣回應。。。
A「突擊檢查。」
B「我掛住你呀嘛。」並抱著她。
C不回應但抱著她

C 有時一個動作勝千言萬語

C btw 突然諗到盲婚啞嫁情節

梓樂:Because I miss you,sweetheart

我有啲覺

有時無聲仿有聲都可以好sweet嘅

都啱

No我係後宮派

喜迎綠帽
講笑，不過有家希揀家希

佢啊嫲唔知佢有男朋友，幫佢揾咗第二條仔？

我諗似了

希妍的婆婆想像圖

一個擁抱勝過千言萬語吧。

你深深抱著她，好像是愛的味道。

「好耐冇見。」

希妍以一個微笑回應了你。

接著你就正式踏入了希妍的家，或是 你們的家。

那些管家們對你的態度一百八十度大轉變，低頭的有，躹躬的有。

這才是賓至如歸呀。

走到這裏的後園，在水池旁邊有一位坐著輸椅的老女人，身上有各種的維生儀器。身旁還有兩個護士裝的人。

相信這位就是希妍婆婆了，看來和希妍所説的重病無誤。

幸好當時忍住沒有打她小人。

她也察覺到你們二人，你和婆婆四目交接。

‘Hello, I am her boyfriend haha.‘你主動打招呼了。

’Oh.......’婆婆看看你再看看希妍。

她婆婆令你有點恑異的感覺。

「我地上房先啦。」
希妍帶你進去她的房間。

她的房間有一陣玫瑰的氣息，原來枱面上有一大束的玫瑰，難怪這麼香。

「呯。。呯」
有人敲門，是一位女工人。

「小姐，婆婆有事揾你呀。」

希妍點點頭還説。
「你坐下先啦。」好像有點焦急。

希妍走了，你獨自在房間。
————————-
你會。。。。
A玩手機
B偷看希妍放在枱上的手機
C離開房間

A
上連登

想睇梓樂同連登仔吹水

關鍵一票

帽啦帽啦